Emma gaat verder: "Ik heb niet gezegd, oefenen jezelf Harriet om mij een plezier te doen; denk minder, minder praten van Mr. Elton om mij een plezier te doen; want voor uw eigen bestwil, maar ik wil iets worden gedaan aan het belang van wat belangrijker is dan mijn comfort, een gewoonte van self-command in u, wat is uw plicht, een aandacht voor fatsoen, een streven naar het vermijden van de verdenkingen van anderen te besparen op uw gezondheid en krediet en het herstellen van uw rust.
